title: 一周总结
date: 2015-09-04 11:30:45
categories: weekly
tags: [weekly]
---

新公司第一周结束了，也总结一下自己这周的相关

完成：

* wiki平台的搭建
* 开始了解rpc ，中间件相关方面
* 配合处理相关接口，网站异常的问题
* 了解相关打包平台

未完成：

* 关于dubbo的调研，主要在于注册中心这套
* 多语言客户端上关于thrift协议的实现


本周所得：

* 开始了解创业公司针对日均1kw的流量的处理方式
* 规范化流程的重要性，从写wiki部分开始
* 了解分布式系统，中间件相关内容

下周计划：

* 打包平台的前端框架实现
* 服务部署图的框图
* 中间件平台的设计框图


兜兜转转，感觉自己又回到以前分布式系统这套的框架。把握这次机会，在前端1kw的流量的情况，将这套分布式系统搭起来，进行部分的转型。这部分，涉及到scala部分，加强这部分的学习，不要畏难.

另外，关于规范化部分的内容，看自己能不能主动牵个头，来弄这部分的东西，争取下周开始列一些topic以及实施步骤

公司文化上，固守自己的原则，少说话，多做事，多跟别人去交流

生活上，下周开始捣鼓户口/档案的迁移！找下建权

习惯上，强化自己每周写总结，杜绝拖延症。

加强锻炼！每天的20个仰卧起坐！ 

^_^

